物理撚來挑機吧!

認真試過問呢條問題,個prof 唔識答。

一個斜坡上有一塊block, 個block 均速和下郁
求斜坡同block 對地球嘅Normal force

1) 斜坡同地球有friction

2) 斜坡同地球冇friction

sorry for 1999

自己功課自己做啦

1 有。自己計

2 冇friction = 冇 normal force

你意思係兩個唔同?

細到可以話無

邊有咁嘅功課

均速向下郁 即係net force=0 咁個normal force 就= W cos theta
利申： 咩都唔記得哂

冇friction唔會均速？？

係斜坡同block對地球wor

V=F入

friction 正常黎講係個 coefficient.

所以唔會有均速。

Nth is perfect.

唔係action reaction pair 黎既咩 有冇高手

你無比兩個物件mass
mass of block = m
mass of wedge = M

(1) 當f夠大,wedge唔會郁
consider m,M as a system
COM moves with constant velocity so there is no horizontal or vertical COM acceleration
there the net force on system = 0

Normal force = (M+m)g

(2) 無f
COM horizontal speed = 0
COM vertical speed = const
so the
normal force = (m+M)g

Both are same
利申: 唔會錯

再問吓大神們, 如果斜坡冇咗friction,個Total N 係咪一樣?

you mean there is no friction between wedge and block?

there the block will accelerate

total N changes

In terms of Newton 3rd law, 點解冇friction 同有friction會唔同?

on9,有冇 friction同 normal force有咁關係, 一個 horizontal一個 vertical

第二條呢?

normal force會細左，細幾多同斜坡角度有關
利申AL physics攞d,非物理系

第三條呢?

邊個Prof唔識？
開個姓？
應該唔會係中大科大

3大

btw 第三條呢

應該係港大掛

第三條？

Form 4 嘅physics 都要挑機，唔係卦
我係Professor 都唔答你啦

計唔掂 求指教

in terms of Newton 3rd law, 點解有friction同冇有唔同?

咁你答唔到第三條

其實prof 佢係話個斜坡有friction 同冇都係一樣

你有冇答案先，我計到
mg cos B/[{tanBsinB(1-m/M)+cosB}+Mg]

al applied maths有教

第三條係concept題 黎嘅wor

sorry我計左左上方惟較複雜果題，答案應該係
mg cos B/{tanBsinB(1-m/M)+cosB}+Mg
冇 friction個 block會向下方加速（左邊都有不過唔關 normal事），考慮 wedge同 block之間既 normal,同之前有 friction比會係細左，因為呢個 normal force係唯一提供向上既 force,向下加速代表呢個 normal force細左

好耐冇計過數，sine cosine 都睇到暈， 但計到同上面個物理人巴打一樣ans, 應該唔會錯掛

屌你PROF 答左你 你吹到人地唔識

用derivative

利申：無讀過物理

想問下你constant speed 係relative to earth 定唔relative?

廢鳩
仲要屈鳩個prof唔識

人

你可以睇下 就會知f_2會係0 所以最尾都唔會有分別

block 同 wedge冇 friction and wedge 同地面冇 friction條式應該係
mg cos B/{tanBsinB(1+m/M)+cosB}+Mg
做呢d數真係好易錯

佢唔係話wedge 同地下

頂你1999
你題目問d 野同你所知d 野都冇關既， 你想知wedge 同block 有冇friction 會唔會唔同， 你題目又問wedge 同ground 有冇friction 既分別

咁簡單竟然會有prof唔識
開名啦，咁都唔識點做教書佬